<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Starsight]]></title>
  <link href="http://starsight.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://starsight.github.io/"/>
  <updated>2015-03-30T20:11:54+08:00</updated>
  <id>http://starsight.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[wenjie]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[大学中的一些学生]]></title>
    <link href="http://starsight.github.io/blog/2015/03/28/someone-in-university/"/>
    <updated>2015-03-28T21:57:46+08:00</updated>
    <id>http://starsight.github.io/blog/2015/03/28/someone-in-university</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>正值大三，现在的时候应该是对大学特别有感触的时候。趁此写写我所见的学生、老师，还有其他一些更多的真实的大学。<!--more--></p>

<p>三年前走进学校，大家之间的区别可能存在，但肯定不会有现在的差别之大。之所以说是差别，而不是差距，应该是因为每个人来上大学之前的想法本来就不同，有人高考意外发挥好了，潜移默化地心底里有些放松自己，又离开父母，进入大学之后有些放松自己，过了一二三四年，看到周围的同学取得了不同的成绩，心底里羡慕，然而回看自己两手空空，想做很多事，却空有满腔热血了；有的人高考失意，大学决定好好学习……但更多的人，一不小心选了一个不知道干什么的专业，迷迷糊糊地学了三年，有时严于律己，兢兢业业，有时候徘徊不前，不知路在何方。</p>

<p>我，包括我所见到的绝大多数人都是上面大致分类的第三种。进入大学，眼花缭乱，不说校外的世界，就校内，图书馆看不完的书，宿舍里玩不尽的电脑、活动室画不完的海报、实验室调不完的bug……你能选择的东西有很多，有些人一头扎进其中一个、义无反顾，有些人顾左顾右，时而风生水起，时而顾影自怜。可能每一种选择都没有错，你不能用是非去评价，有些人会说，你这是在站在你的道德思想观点来评价，你这是道德胁迫（？），让我彻底平等地对待这些做法，我觉得对我可能还是很难，逃离自己的思想体系去思考完全不同的人总是很理解，我大概只能做到：就算你呆在宿舍玩游戏，那你玩出点名堂我也佩服你了。个人见解总有偏见，为什么要把自己的想法完全中立化呢？中立化的理由，大概只有：“关我什么事”了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[走在归路上的一点思考]]></title>
    <link href="http://starsight.github.io/blog/2015/02/08/thinking-on-the-way/"/>
    <updated>2015-02-08T21:16:24+08:00</updated>
    <id>http://starsight.github.io/blog/2015/02/08/thinking-on-the-way</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h3>难得再来这种忙碌的单纯生活</h3>

<p>晚上在路边一家店吃了份饭，突然觉得现在的生活真是很矛盾，忙碌，似乎整天没有时间休息，吃饭也变得很急，安安稳稳地吃完饭再继续干活似乎都是在浪费时间。<!--more-->但确实也很安逸，安逸的是，每天知道自己要去做什么，有什么没有完成，想怎样的办法去实现它。人活得很呆，很累，也可以说不累，不用想很多难以预料的社会性东西，窝在那里解决一个个能被解决的问题。</p>

<p>然而事情哪里都能被解决的呢？凡事又怎么能到永远不会出问题的时候呢？以前爱和自己说，挨过了这阵苦，以后就会好的；这两天累一下，过几天休息一下补回来，困难的日子就会过去……这种想法到没有什么不好的地方，只是老是抱着这种思维行事，完成的东西大多会有马虎，因为急于等待到自己设定的目标，最后收尾不免仓促，过后如果不出问题，大都懒得再扫尾了。这样容易形成做事马虎的习惯，以为自己抓住了核心就好，其实还有很多意想不到的小麻烦在你一次次马虎中错过了纠正，待到你的事情逐渐繁多起来，那些不介意的小麻烦偶尔跳出来，折腾的你分散精力去解决它们，长此以往，不免效率低下了。</p>

<p>我看，做些事情还是不要老用时间线压死人，虽然很多时候我们不到那个节骨眼不会去做，但是被逼到最后也就只能马马虎虎地做完，对于那些我们认为很重要的事情，还是在心中给它留下一个位置，慢慢地去做，不要想着抽个时间一次性解决，很多麻烦从来就不能一次性去除的。
​
所以，到底上，大学这种生活还是安逸的：挑战一直在出现，虽不是循规蹈矩地解决，却大多有前车之鉴。有时候感觉自己累的可笑，不过在重复前人，但想来前人的毕竟是前人，自己还是想要花时间去换取那一份属于自己的经历的。</p>

<p>任马路上车流不息，我安安静静地走在路上慢慢回去，珍惜此刻的平静。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[大三的结束与开始]]></title>
    <link href="http://starsight.github.io/blog/2015/01/23/end-and-go-on/"/>
    <updated>2015-01-23T13:58:12+08:00</updated>
    <id>http://starsight.github.io/blog/2015/01/23/end-and-go-on</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>电脑反复中病毒，前段时间的重装系统暂时帮助度过了病毒危机，前几天突然开始又大量报毒，现在看来可能是移动硬盘和电脑交叉感染，这段时间也就弄了下博客，还是重新弄挺麻烦的，估计又得从头再来了。把电脑上的软件全卸了重装，估计得要几天时间慢慢恢复，慢慢来吧。<!--more-->以前最讨厌这种几天的大工程，做不完的感觉很是压抑，现在任务越来越难，应该懂得有些事情注定要慢慢来，急不得，一天做一点，其实也就只要几天就能完成，所以还是要尽量带着平和的心态去做事情。</p>

<p>总结一下这二十几天：做了个课设，算是了却了我心中对我专业课的痛，大二的艰难过程可能会重来，但至少不是现在。人不可能在落后时一点焦躁情绪都没有，但不能光焦躁着，心里急，手头也不能闲着，否则你只有一直焦急的份了。不过这些天也忘记了和该交流的人交流，没有趁着一点点没有考试的时间去和人沟通，心里还是挺难过的。有时候不知道如何去沟通，怕突然地问候打搅了别人的学习，这里也说一声抱歉了。</p>

<p>每到期末心里会有一种落差感，离开的萧条景象，远离一个地方去另外的环境，课程结束准备新的挑战，总是让人略感疲惫啊，但不管过去这段时间是否精彩跌宕，还是死气沉沉，总有结束的时候，不敢面对过去，也不会拥有对将来变化的适应能力。</p>

<p>写于2015年1月23日离开宿舍去实验室前，略疲惫，就写这么多了。生活从不会停止忙碌与挑战，管好你的时间，想做的、要做的一定要趁早去做。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[人各有志，从来就不是你堕落的理由]]></title>
    <link href="http://starsight.github.io/blog/2015/01/09/everyone-has-different-aims/"/>
    <updated>2015-01-09T22:57:29+08:00</updated>
    <id>http://starsight.github.io/blog/2015/01/09/everyone-has-different-aims</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h3>人各有志，从来就不是你堕落的理由</h3>

<p>有些人就是喜欢用借口来狡辩自己的无能。
我也喜欢这样。事情做不好了就说自己没有全力以赴、没有细心，自己手头事情多来不及认真处理。比如写这篇文章，也是定下要求之后，磨了好几天才开始动手去做。但还好，我开始写了。<!--more--></p>

<p>我听说过很多同学说不喜欢自己的专业。他们说高考的时候自己也什么都不知道，听家人亲戚的，或者自己听名字，网上搜索了一下，然后就填了这个专业。我当初其实也大抵如此，虽然学校专业全是我自己选的，但是当时自己基本没有专业概念，只知道自己应该适合学工科（似乎也只能），然后翻了一下招生资料，基本工科学校就那几个专业，于是我也就这么选了专业。可能那时候觉得自己似乎什么专业都能学吧，因此高中的课程比较单一，基本都是学了好多年的，学起来也比较得心应手。
然而大学课程基本上所有课程都是一学期的，所以适应速度要快，对于我这种适应能力不是很强的人来说很痛苦。我也曾因为一门很重要的专业课没有学精，很长时间不太喜欢自己的专业。想努力去学好，但心有余而力不足，客观条件以及主观状态不如人意，这门课始终是我一个心结，后来又有一件事让我更加对此失望，可以说信心丧失殆尽。于是为了不使自己被动，我去尝试相关学科的课程，由于初入此学习，开头不是很难，周围又缺少可以量化的东西来判断我的学习效率，所以可以说学的很自在。我一度以为我志在此，在这里能展现我的能力。
还好我还比较理性，我让自己花一定时间去做这个东西，如果我真的有兴趣，我就用心去学，朝此发展。
过程很曲折，结果就是失败了。
因为我又回到自己专业上。一门重要的专业课没学好事情还没有到无路可走的地步。一个偶然的机会，我得到了一次去再学习这门课程的机会。这个机会的由来，是来自于我另外学习的知识，由于周围没有人去做，这个机会顺理成章的被我抓住了。
我说我的经历，是想说，你可能并没有你所以为的讨厌它，因为你长时间与它打交道，又没有初始的乐趣点，所以是学乏了。如果让你去换别的专业，悲观一点话，你这时候别无选择，然后硬着头皮学下去；乐观一点，你换专业之前分析清楚，成功找到自己希望的专业。
但是，无论怎样，你<strong>短时间内</strong>做着你不太喜欢的事，不是意味着你可以彻底放弃它。不是来告诉自己：我不喜欢它，那我可以心安理得地不去做好它了。难道不应该来找办法摆脱这种不顺利么？一句“人各有志”，你真的以为自己能在志上走远？就算你觉得能走远，那你凭什么摆脱现在的困境，让人给你提供一个你想要的环境呢？唯一的办法就是，拿出你的实力来。
不喜欢手头的事，那就先<strong>让别人相信</strong>，你是真的不喜欢，而不是因为困难而放弃；<strong>让自己相信</strong>，自己有能力去做开始以为不行的事。为自己去做自己想做的事争取一个机会，自己努力创造改变的氛围，而不是大嘴一张：我不想干了。然后等环境自己变到合适。
对生活抱怨，就应该自己去告诉生活。我志不在此，但我不是不行。</p>

<hr />

<h5><strong>我为什么要向它证明？我自己知道就行了，不用证明给任何人看吧？</strong></h5>

<p><strong>因为它手头有你想要的所有资源。想要的话，那就去告诉它，你有资格得到这些。</strong></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[快去做吧]]></title>
    <link href="http://starsight.github.io/blog/2015/01/04/do-quickly/"/>
    <updated>2015-01-04T14:22:25+08:00</updated>
    <id>http://starsight.github.io/blog/2015/01/04/do-quickly</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h5>我总是想得很多，做的很少</h5>

<p>每天到床上之后，几乎总是会想很多，然后越想越睡不着，等实在想累了，可能就会睡着了。当时每次醒来之后却基本上都忘记了自己当时认为的，很正确、优秀的思考。不知不觉自己也对这种思考失去了信心，所谓该思考时不思考，不该思考时，却在思考。这大概不能称之为思考吧，应该叫乱想。<!--more--></p>

<h5>我总是追求很多，放弃很少</h5>

<p>有时候会以很忙的名义，说自己没有时间写点东西。其实有很多时间是被我们白白浪费的。我觉得我很喜欢形式化去做一样东西，或者说，这件事做到最后变成了形式。有时候为了心里的一个完美，就去做一些没有意义的事，其实这也是不尊重自己，可以说这也是被牵着鼻子走，只不过这个牵的人是你自己罢了。你并没有因为实际情况而做出一些非原则性的让步。</p>

<p>比如有时候，我根本就是没有心思看书了，但我却因为自己定下的计划，决定看到某某页再停。其实我大多时候根本就不想看了，那剩下的几页任务也是草草看完，基本没有效果。</p>

<p>我现在也在尝试去改变这些习惯。比如，在去年12月，我告诉自己要每天晚上都去自习。然而某两天因为一些事情感觉很累，于是对自己说，不用勉强自己做这些任务。如果在我平时，我可能还是去自习，即使去自习室里玩手机、睡觉（没错，我就是这么形式）。</p>

<p>可能有些人觉得，这其实是毅力的问题。确实是，但有时候我发现我被“毅力”这个词给绑架了。我很多时候都会以毅力的名义告诉自己不能放弃，但实际上呢？我这些事情很多都失败了，或者说效率很低。有些人平时不是很有毅力（或者感觉自己没有毅力），但有些人呢，可能做得所谓有毅力的事情太多了，反而觉得，自己有毅力做下去了，即使做差了，问心无愧了。我可能就属于后者，心灵鸡汤听多了，鸡血打足了。有时候放弃反而是正确的选择。有些人不懂坚持，而我属于那些不懂放弃的人。</p>

<p>此为属于第一篇文章，比较乱。东西用起来还很不熟练，还有很多话没说，以后还会有机会的，慢慢说，慢慢思考。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[如果你想去做的话]]></title>
    <link href="http://starsight.github.io/blog/2015/01/03/if-you-like/"/>
    <updated>2015-01-03T18:28:45+08:00</updated>
    <id>http://starsight.github.io/blog/2015/01/03/if-you-like</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h3>少年，年轻是用来做你不敢的事，而不是做你会的事的呢。</h3>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
