<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 2015-11 | Starsight]]></title>
  <link href="http://starsight.github.io/blog/categories/2015-11/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://starsight.github.io/"/>
  <updated>2016-04-29T12:35:49+08:00</updated>
  <id>http://starsight.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[wenjie]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[趁年轻，做点自己不喜欢的事]]></title>
    <link href="http://starsight.github.io/blog/2015/11/27/wechat-article-1/"/>
    <updated>2015-11-27T18:47:16+08:00</updated>
    <id>http://starsight.github.io/blog/2015/11/27/wechat-article-1</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>大家都说你年轻的时候要多做点喜欢的事，等大些时候只能身不由己，为了生活而活。这话说的没错。可是有些时候，可当你说，我讨厌做这件事的时候，<b>你想过你为什么讨厌它么</b>？<!--more--></p>

<p>你说，我从小就讨厌，这个说的太模糊。其实，有些时候，你只是第一次遇到它的时候，刚好，双方没有在同一频率。于是你就莫名其妙地开始讨厌它了。或者某一天，你听到你父母的一句牢骚，小伙伴的一句抱怨，你试都没试，然后就开始对它敬而远之了。<b>坚持一件事物总是那么不易，哪有放弃来的轻松自在呢？</b></p>

<p>于是，你一不小心开始对它有了不好的印象，久而久之，一晃一二十年，越长大，越对小时候的害怕加剧，于是，偶尔有人提及它的时候，你总是毫不犹豫地否决掉它：不，我不喜欢它，它太难了，太可怕了，让我喜欢上它？我连正视它的想法都没有……算了吧，恩，它也没什么好的。你不愿意面对它，于是内心开始否定它，细数它的种种缺点，给自己不面对的合理理由。大家都是用这种可笑的行为让自己的行为合理化。</p>

<p>讨厌一件事或一个人就此开始，而且往往恶性循环，严重一点就慢慢地变成心魔。所以还是趁着年轻，去看看你讨厌的那些东西。你真的有那么讨厌它么？</p>

<p>看看你的生活：你说你讨厌跑步，枯燥而无聊；讨厌游泳，一直在喝别人的洗澡水；讨厌看书，看着看着就有种昏昏欲睡的感觉；讨厌数字，说着都能说晕；讨厌外语，词汇、语法老是忘记……啊，你讨厌的东西太多了，而在不知不觉中，你爱上了电视剧、电影、游戏等能让你能置身非自然场景的虚拟世界，让你容易获得身心愉悦的地方，你说这才是你喜欢的，想要的。现代人的精神单调枯燥可能由此产生，大家都在做相似的东西，那些有点不同特点的人总是寥寥无几。可能说的有点夸张，虽然人类社会的进步，多是把人置身虚幻的世界，催化产生出社会上不存在的东西，但是大家进入此处，不是所有人都能驾驭，在虚拟的世界创造价值比在现实中困难很多：现实与虚幻的切换，足以使人烦恼。我没否定这样，但是大部分人都只是迷失在其中，只是把它当做逃避现实不如意的一个乌托邦。</p>

<p>你主观的不喜欢一件事物没有什么不对，但，你真的能这样一辈子？干嘛不趁着年轻，即使犯错，成本也不高的时候多尝试一下呢？</p>

<p>就是你小学被老师罚了跑了一个下午，你无力地咒骂，我讨厌跑步！</p>

<p>别人聚在一起开玩笑说游泳池的洗澡水真难喝，你就不太想去试试。</p>

<p>刚上学的时候，数学、外语没有好好听被老师嫌弃好久之后，就承认，我真的不喜欢，真的不行了。</p>

<p>你爱上了那些容易让人爱上的东西，让你高兴愉悦的东西，然后就迫不及待地向全世界宣布，<b>这就是我的命运！</b>人生有时候确实有这么随意，不过即刻的潇洒之后，能坚持下来的，自然忍受了一番苦楚与斗争。</p>

<p>年轻，这是多么好的资本啊，干嘛要将它捂在一样你本就草率的决定里呢？</p>

<p>看看学习，很多人都说，大学的专业越学感觉越不喜欢，后悔当年报了这么一个难的专业。但，有多少人大学学了四年，他们开学进来第一个问题是，<b>这个专业到底是什么？能干什么？</b>毕业的时候，被新生问及此问题时，还只能错愕地不知如何回答。你不了解它何谈喜不喜欢它呢？<b>你只是在为自己的没有学成找个借口罢了</b>。你越来越不喜欢其实可能就是低年级的时候没有学好基础知识，等到专业知识用到基础的时候，发现完全被甩开了，而且心态上突然绷紧根本达不到那种强度，没有人督促，上课即使你想认真听也没有机会听懂，不想学了，自然就讨厌了。我想，当初填报志愿的时候，你可能对这个专业不了解，但大致方向应该没错，大学的课程还没有难到专业之间完全不同的地步吧。换言之，你换个相似专业一样学不好。如果你还在学习中，不妨稍微沉下心来，你讨厌、喜欢不是空穴来风，放下你暂时的偏见，等到确信你真的真的不合适它，未必就晚了，不要忘记，<b>你还是年轻的</b>。</p>

<p>还有你所认为的，为生活才选择的工作呢？你有那么讨厌它么？讨厌是因为你对它的重复性的东西感到累心的缘故吧，无休止的表格数据，数以万行计的代码，按部就班的施工图纸，你早就对它们不耐烦了，要不是糊口饭吃，你不知把它甩的到多远。但你试着去重新审视一下，也许它们没有那么遭，可能只是一个想法的转换，你对它就没有那么糟心。如果你以一直重复的东西来看它们，自然无趣，稍微对它多想一点点，生活也增加点乐趣，顺便生活可能还改善一点。</p>

<p>你可能想说，我才没有那么多的时间来想这些，累不累。你的想法能决定你生活的前景。<b><u>你还那么年轻，谁给你的底气来让你信服，你现在的生活是一种不错的选择？</u></b></p>

<p><b>从不喜欢的东西试试，改变一下自己，趁年轻，折腾下自己的想法吧。</b></p>

<p>以上为2014年，我为我的公众号写的一周年文章，时至今日，公众号已经大半年不更新了，我也基本放弃它了。现在回头看看一些文章，也能感受到当时的稚嫩的思想的，汇总到此处，仅以此作为大学思想变化的一条线索吧，内容不作评价。这两天去一家单位应聘实习，也遇到了一点新的感触，再看到这篇文章，让我感慨万千了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[计划下的牺牲]]></title>
    <link href="http://starsight.github.io/blog/2015/11/22/die-in-plan/"/>
    <updated>2015-11-22T22:58:50+08:00</updated>
    <id>http://starsight.github.io/blog/2015/11/22/die-in-plan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我个人很喜欢给自己定下具体数量的目标，比如今天晚上我要看多少多少页的书，如果最后因为没看完就不开心，敷衍般也要凑到那个页数，然而第二天其实还要再往前倒退点重新开始看。<!--more--></p>

<p>我也渐渐知道这种上纲上线的任务指标多半意味着敷衍、草草了事（某些国人最喜欢干这些了），定任务本来是件好事，但如果僵化地制定就没什么意思了，就是个面子工程，求数量而不求质量，满足一下心中的虚荣心了吧？</p>

<p>然而这种虚荣心却感觉很难舍得丢弃，一来是因为自己这么做了好多年了……二来自己还真的想需要这些来安慰自己的——被努力就会有回报这句话灌输的太多了点，所以想看上去很努力，就算失败了，但也心安了。</p>

<p>近来我也一直努力在克服，原计划把某些章节看完，最后因为自己玩手机 (╯▽╰) 或者可能没有理解某些内容反复咀嚼等原因，也能安慰自己（还是在寻求个解脱咯？）质量第一，不求数量。然后强迫自己就看到这里，按照原来的计划做别的事情吧。</p>

<p>某个微信公众号就老是发文章，自己某个团队每天刷某一本书几页，坚持不懈终于看完了，我开始还特别特别佩服，自己也忍不住跟着做，做着做着还是蛮难坚持下去的，因为每天都要花时间在那上面，不能有一天掉下来，而且每天得消化那么多，还有前后知识的串联。想要做完这件事，绝对不能把它放置在一项课外活动上，而是得把它作为一个主项，优先去完成这件事，因为如果你给自己每天都定量的话，开始内容简单，复杂度不高，不需要结合新知识，比较容易上手，但到了后来，多个维度上难度在增长，如果还抱着轻松的心态完成，就是勉强完成任务，那也就只会慢慢变成了为了完成任务而完成任务了，这样也就没啥效果，不如就果断弃了。</p>

<p>这个礼拜，我想看uc/os系统进行移植的方法。书一开头就说，一直没有固定的套路，需要结合不同处理器而做不同的修改，对了，还得结合编译器。然后书就开始按着两套芯片的特点开始讲，两个在里面绕来绕去，突然觉得这书好渣，它讲的两套芯片，两种都大致学过，可是这么高要求的对他没的理解却很难达到（其实它重点就讲了简单的那一套，然而我还是基本都不记得那些知识了），后来只能反复前后对照着看，看到后面具体代码实现的部分，一步步地讲，然后对于前面说的每句话自己对比分析，看完之后都不禁感叹，真是本好书，每句话都有道理，而且把很多坑都先讲了出来。感觉这个礼拜看的量不多，100页还不足，相对于花的时间，可以说看的很慢很慢了，但是看的很细，虽然也会有时间不专注，但最后真的能读懂，还是得益于慢。快是需要的，但真的有些东西是慢出细活，年轻人最容易的就是性急了。</p>

<p>最近的一点点感想，妹纸(๑•ᴗ•๑)说怎么好久不写了，刚好也最近想写这些，就一鼓作气写完了，我发现写了几篇，文字逻辑还是如此的乱，就熄灯了，晚安。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
